export const questionsTechnology = [
    {
        id: 1,
        question: "O que significa a sigla 'URL'?",
        correct_answer: "Uniform Resource Locator",
        incorrect_answers: ["Universal Resource Locator", "Unified Resource Link", "Universal Reference Link"]
    },
    {
        id: 2,
        question: "Qual é o sistema operacional desenvolvido pela Apple para seus computadores?",
        correct_answer: "macOS",
        incorrect_answers: ["Windows", "Linux", "iOS"]
    },
    {
        id: 3,
        question: "O que é a inteligência artificial?",
        correct_answer: "Um campo da ciência da computação que se concentra na criação de sistemas que podem realizar tarefas que normalmente requerem inteligência humana.",
        incorrect_answers: ["Um software de edição de imagens", "Uma linguagem de programação", "Um tipo de hardware de computador"]
    },
    {
        id: 4,
        question: "Qual é o navegador da web mais usado no mundo?",
        correct_answer: "Google Chrome",
        incorrect_answers: ["Mozilla Firefox", "Microsoft Edge", "Safari"]
    },
    {
        id: 5,
        question: "O que significa a sigla 'HTML'?",
        correct_answer: "Hypertext Markup Language",
        incorrect_answers: ["Hyperlink Text Management Language", "High-Tech Multimedia Language", "Human-Technology Modeling Language"]
    },
    {
        id: 6,
        question: "Qual é o termo usado para se referir ao armazenamento de dados online?",
        correct_answer: "Armazenamento em Nuvem",
        incorrect_answers: ["Backup Local", "Armazenamento Físico", "Memória Flash"]
    },
    {
        id: 7,
        question: "Qual é o nome da linguagem de programação amplamente usada para desenvolvimento web?",
        correct_answer: "JavaScript",
        incorrect_answers: ["Python", "C++", "Java"]
    },
    {
        id: 8,
        question: "O que significa a sigla 'CPU'?",
        correct_answer: "Central Processing Unit",
        incorrect_answers: ["Computer Processor Unit", "Central Program Unit", "Control and Processing Unit"]
    },
    {
        id: 9,
        question: "Qual é o termo para uma rede de computadores que se estende por uma grande área geográfica?",
        correct_answer: "WAN (Wide Area Network)",
        incorrect_answers: ["LAN (Local Area Network)", "MAN (Metropolitan Area Network)", "PAN (Personal Area Network)"]
    },
    {
        id: 10,
        question: "Qual é o sistema operacional móvel desenvolvido pelo Google?",
        correct_answer: "Android",
        incorrect_answers: ["iOS", "Windows Phone", "BlackBerry OS"]
    },
    {
        id: 11,
        question: "Qual é o nome do fundador da Microsoft?",
        correct_answer: "Bill Gates",
        incorrect_answers: ["Steve Jobs", "Mark Zuckerberg", "Elon Musk"]
    },
    {
        id: 12,
        question: "O que é um 'firewall' em termos de segurança de computadores?",
        correct_answer: "Uma barreira de segurança que controla o tráfego de rede entre uma rede privada e a internet.",
        incorrect_answers: ["Um programa de antivírus", "Um tipo de software de edição de vídeo", "Um dispositivo de armazenamento externo"]
    },
    {
        id: 13,
        question: "Qual é o nome da primeira linguagem de programação de alto nível?",
        correct_answer: "Fortran",
        incorrect_answers: ["COBOL", "BASIC", "C++"]
    },
    {
        id: 14,
        question: "Qual é o termo usado para descrever a prática de enviar e-mails falsificados para obter informações confidenciais?",
        correct_answer: "Phishing",
        incorrect_answers: ["Malware", "Spyware", "Hacking"]
    },
    {
        id: 15,
        question: "O que significa a sigla 'VPN'?",
        correct_answer: "Virtual Private Network",
        incorrect_answers: ["Very Private Network", "Virtual Personal Network", "Virtual Protection Network"]
    },
    {
        id: 16,
        question: "O que é a sigla 'CPU' em termos de tecnologia?",
        correct_answer: "Unidade Central de Processamento",
        incorrect_answers: ["Unidade de Controle de Programa", "Central de Processamento de Unidade", "Computação Pessoal Universal"]
    },
    {
        id: 17,
        question: "Qual é o sistema operacional desenvolvido pela Apple para seus computadores?",
        correct_answer: "macOS",
        incorrect_answers: ["Windows", "Linux", "iOS"]
    },
    {
        id: 18,
        question: "O que significa a sigla 'URL' na internet?",
        correct_answer: "Localizador Uniforme de Recursos",
        incorrect_answers: ["União de Redes Locais", "Universal de Recursos Locais", "Unidade de Rede Local"]
    },
    {
        id: 19,
        question: "Qual é o nome do assistente virtual da Amazon?",
        correct_answer: "Alexa",
        incorrect_answers: ["Siri", "Cortana", "Google Assistant"]
    },
    {
        id: 20,
        question: "Quem é frequentemente considerado o fundador da Microsoft?",
        correct_answer: "Bill Gates",
        incorrect_answers: ["Steve Jobs", "Jeff Bezos", "Elon Musk"]
    },
    {
        id: 21,
        question: "O que significa 'HTML' na criação de páginas da web?",
        correct_answer: "Linguagem de Marcação de Hipertexto",
        incorrect_answers: ["Linguagem de Programação de Texto Hiperlink", "Linguagem de Hipertexto e Marcadores", "Linguagem de Texto e Marcadores de Hiperlink"]
    },
    {
        id: 22,
        question: "Qual é o nome do protocolo de transferência de arquivos usado para baixar arquivos da internet?",
        correct_answer: "FTP",
        incorrect_answers: ["HTTP", "SMTP", "TCP/IP"]
    },
    {
        id: 23,
        question: "O que significa a sigla 'Wi-Fi' em redes sem fio?",
        correct_answer: "Wireless Fidelity",
        incorrect_answers: ["Worldwide Interconnection of Fidelity", "Web Interface for Interconnection", "Wireless Internet Finder"]
    },
    {
        id: 24,
        question: "Qual é o termo usado para se referir a um programa malicioso que se espalha por anexos de email?",
        correct_answer: "Vírus",
        incorrect_answers: ["Malware", "Trojan", "Worm"]
    },
    {
        id: 25,
        question: "O que é a 'nuvem' na computação?",
        correct_answer: "Armazenamento e processamento de dados em servidores remotos",
        incorrect_answers: ["Um software de edição de imagens", "Um tipo de código de programação", "Um dispositivo de armazenamento externo"]
    },
    {
        id: 26,
        question: "Qual é o sistema operacional móvel desenvolvido pelo Google?",
        correct_answer: "Android",
        incorrect_answers: ["iOS", "Windows Phone", "BlackBerry OS"]
    },
    {
        id: 27,
        question: "Qual é o nome do primeiro navegador de internet desenvolvido por Tim Berners-Lee?",
        correct_answer: "WorldWideWeb (W3)",
        incorrect_answers: ["Netscape Navigator", "Internet Explorer", "Mozilla Firefox"]
    },
    {
        id: 28,
        question: "Qual é a linguagem de programação amplamente usada para desenvolvimento web?",
        correct_answer: "JavaScript",
        incorrect_answers: ["Python", "C++", "Ruby"]
    },
    {
        id: 29,
        question: "O que é 'IoT' em tecnologia?",
        correct_answer: "Internet das Coisas",
        incorrect_answers: ["Inteligência Artificial", "Rede de Computadores", "Sistema Operacional"]
    },
    {
        id: 30,
        question: "Qual é o nome do fundador da SpaceX e Tesla, Inc.?",
        correct_answer: "Elon Musk",
        incorrect_answers: ["Jeff Bezos", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg"]
    },
];
